Ado Pütsep Pindist tõst Laswa mõisa kantniko Johan Käuse päle kaibust, et temmal selle käest 1 wakka ma wastset mat katte wilja alla lepitu olnu 3 Rbl. eest mes ka korra ollew mastu, ja nüüd ollew Johan Käus sellesama käest ärra wõtnu, ilma et säält üts wili saanu wõetus.
Johan Käus saije selle kaibuse küsitus ütel, et Ado Pütsep temmale wakkama kara põiminu, mes 2Rbl wärt, ja et temma selle ma päält ka põhku ärra tahtnu wija, sellepärrast ne röä käest ärrä wõtnu.
